<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>DAG on 元视角</title><link>https://blog.yuanpei.me/tags/dag/</link><description>Recent content in DAG on 元视角</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 18 Apr 2025 13:12:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.yuanpei.me/tags/dag/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>四点钟海棠花未眠</title><link>https://blog.yuanpei.me/posts/four-o-clock-hibiscus-awake/</link><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 13:12:22 +0000</pubDate><guid>https://blog.yuanpei.me/posts/four-o-clock-hibiscus-awake/</guid><description>无论你内心期盼过多少次的春和景明，夏天终归如约而至，春天则不情愿地悄然谢幕。虽未至立夏，可空调、风扇的争相开启，无一不在昭示着春天的形同虚设。西安的春秋季节向来短暂，一场清明时节的沙尘暴，便轻易地带走了我们对春天的全部幻想。踏青赏花、旅行露营，世间美好与你环环相扣。遥想当年，魏晋风流人物，于兰亭集会，引以为流觞曲水，想来不会比此刻更添雅致。可惜，“向之所欣，俯仰之间，已为陈迹”，今人与古人的感慨，竟是如此的不谋而合。第一次读到川端康成那句“凌晨四点钟，看到海棠花未眠”，令我心动的是这个意象中蕴藏着的深邃美感。然而，当我有一天站在真正的海棠花前却认不出它时，我终于意识到自己的浅薄。在一个同样无眠的夜晚，我决定写一篇文章，借以描摹我此刻的心境，以及这一个月以来关于 AI 协同、日本战国历史、 Agent 设计的种种心绪。
新主题 如你所见，我给博客更换了一个新主题，该主题移植自 imsyy 的 vitepress-theme-curve。至此，使用了三年多的 hugo-theme-stack 主题正式宣告退役。当然，我想表达的是，这个移植工作是由我和 Cursor 一起完成的。作为一名后端工程师，当我从 Hexo 切换到 Hugo 时，我曾经做过类似的尝试，可无一例外均以失败告终。所以，除了惊叹于 AI 带来的这种生产力的放大，我实在想不出还有什么更令人叹服的东西，以一言蔽之，接受 AI 比自己强大。
新版博客主题 有趣的地方在于，我前面三次尝试让 Cursor 完成这个任务，收获到的是不同程度的失败。例如，移植后主题运行报错、移植后主题没有遵从原主题的结构或样式等，哪怕我使用的是 Cursor 的 Agent 模式。直到第四次的时候，一切开始步入正轨。最终，它变成了你现在看到的这个新主题。如果说第四次尝试有什么魔法的话，那一定是我的脑海中有了一个更详细的移植计划，我开始主导我和 AI 整个会话过程，而不是像一个新手或者小白一样狂按 Tab 键。
Git 见证了主题的移植过程 首先，一个博客至少需要两种布局，即：文章列表、文章详情。基于这个认知，我开始尝试将原主题中的 Vue 组件与 Hugo 中的 list.html 以及 single.html 对应起来。这种对应并非简单地将其添加到 Cursor 的上下文中，而是提前建好基本的目录结构、同时在提示词里面写清楚相对路径。对于页面中的子组件，我允许 Cursor 先创建一个空白的文件充当占位符。其次，在和 AI 互动的过程中，对于可工作的产物需要及时提交到 Git 中，从而避免程序被 AI 改坏。我认为，这是一个非常重要的技巧，敏捷开发中“可工作的软件”这一理念，得以在这一刻被具象化。
全新的书音影页面 如今，LLM 和人类的注意力都非常宝贵，在和 Cursor 交互的过程中有意识地控制上下文的范围非常重要。正如我们人与人之间交流，上下文并不是越多越好，任何时候你都应该注意，不向对方提供对方不需要的上下文。诚然。Cursor 中的 Codebase 可以自动索引不同的文件，可如果你有机会缩小检索范围，何乐而不为呢？难道大海捞针是一件值得推崇的事情吗？在移植了主要的布局、样式以后，我开始逐个移植其中的子组件，于我个人而言，这其实是一堂面向大模型的沟通课，相比于人类的言不由衷，同大模型交流需要的是足够的真诚，可对人类而言这恰恰是一种稀缺资源。雷总说，“真诚是必杀技”，可我们好像更喜欢不好好说话。情绪价值充满字里行间的时候，信息密度就会低到令人发指，低幼化的语言表达，犹如微小剂量的砷，无形中变成了我们和 LLM 之间的沟通障碍。
15. 言语犹如微小剂量的砷 随着模型能力的不断升级，现在人们好像随便输入一通，就能得到非常不错的结果。于是，有人开始说，提示工程不存在了，甚至连 Agent 都不存在了。可我始终相信一个经典的理论：Garbage In，Garbage Out，向对方清楚地表达出你的意愿，这并不是什么高标准，而是一个基本要求。可惜，在人类世界里待久了，有喜欢揣摩潜台词的人，就有喜欢模棱两可的人。我始终认为，人类和 AI 在未来应该是一种平等的、合作的关系，我们不该在这种关系中代入类似上下级、老板/员工这样的不对等的关系。要求别人或者 AI 正确地揣摩你的意图，这并不是 NLP 技术或者情感陪伴类产品中的刚需，而是一种隐形的情绪霸凌，因为你本可以选择更清晰的表达方式，可你偏偏没有这样做。</description></item></channel></rss>